「14億人茶餐廳」老闆娘願將餐廳新店開進大灣區更多城市

【文匯網訊】由於仗義執言、堅持「撐警」，香港「1人茶餐廳」（銀龍茶餐廳）老闆娘李凱瑚受到越來越多人支持，一些網友親切稱她的茶餐廳為「14億人茶餐廳」還喊話讓她來內地開店。也許用不了多久，這個想法將會變成現實。

大灣區之聲視頻

據北京日報報道，Kate姐26日透露，她有意把這家「14億人茶餐廳」開到內地去，以答謝內地同胞們對自己的關心，也為更多港人了解祖國盡一份力。

對於鄧炳強的光顧，Kate姐至今記憶猶新，兩人的合影也在網上熱傳。「鄧Sir不是第一次來幫襯了，早在他榮升處長之前就曾來探訪過，那時我因為撐警遇到許多不公待遇，他專門來為我打氣。」她說，「鄧Sir那天同我講，多謝我一直以來支持警隊。其實，警隊為了守護市民衝在最前面、流血流汗，我所做的都是應當的。」

新任港警「一哥」鄧炳強近日來到位於鯉魚門的銀龍咖啡茶座，給老闆娘「Kate姐」李凱瑚點贊。
新任港警「一哥」鄧炳強近日來到位於鯉魚門的銀龍咖啡茶座，給老闆娘「Kate姐」李凱瑚點贊。

今夏以來，Kate姐不僅數度亮相撐警活動，還默默堅持到警署給阿Sir們送奶茶糖水給予支持。「有時收鋪很晚了，但我依然會去，那是我代表街坊們的一點心意。」Kate姐告訴記者，儘管這些舉動招致餐廳無端被差評、她被「起底」甚至收到廢青發來的恐嚇，但愛國愛港人士的鼓勵讓她倍感溫暖，「特別是許多市民和內地同胞遠道而來幫襯，我感受到了滿滿的愛和正能量。」

最近，Kate姐萌生了在內地開店的念頭，「原來沒想過要離開香港，包括我當年接手這家茶餐廳的初衷也只為完成老媽的心願。但這幾個月發生的事情改變了我，我想把店開到內地去，離內地同胞更近些。」

微博截圖
微博截圖

前兩天，Kate姐微博的粉絲數突破5萬，不少人留言叫她「發福利」。於是她提前收鋪跑到深圳發了張自拍，配文寫道：決定和你們拉近點，這算福利嗎？「當時已經是深夜，但我覺得心裏很踏實，因為和大家離得更近了。」Kate姐說。

按照她的初步設想，內地新店將保持餐廳懷舊的風情和「奶茶王」的特色，還會招募一批香港青年參與運營。「我想借給更多香港年輕人提供在內地工作、生活的機會，讓他們深入了解我們的祖國。」

談到新店選址，Kate姐坦言尚未確定，「我希望開在粵港澳大灣區，不過資金是個問題。之前也有人要買這家老店的招牌開全國連鎖，但我不想掙這種快錢，畢竟我開新店主要為了拉近和內地同胞的距離，以及傳承老店的品質。」

「我知道這兩天很多人非常失望、難過，但我們必須從負能量中走出來，重新反思和出發。」採訪結束之際，Kate姐讓記者看看餐廳裡滿是撐警標語的牆，上面新貼了兩句「勝敗乃兵家常事 不忘初心要堅持」和「苦況不會一輩子只是一陣子 支持香港警察 不退不棄不悔」。

無人想睇文匯大公啦，躝啦5毛

最近，Kate姐萌生了在內地開店的念頭，「原來沒想過要離開香港，包括我當年接手這家茶餐廳的初衷也只為完成老媽的心願。但這幾個月發生的事情改變了我，我想把店開到內地去，離內地同胞更近些。」

準備敗埋個招牌
成間鋪俾大陸人吞左

冇人識佢

一開始要畀保護費當地黑社會,唔畀日日被裝修

銀龍。記住你

還默默堅持到警署給阿Sir們送奶茶糖水給予支持。

算唔算賄賂？
咁樣第二時萬一老闆娘捲入一啲案件時，好令人懷疑警方會唔會秉公辦理喎

聽佢9吹喇，你間百年老字號呀？
大陸人做生意洗撚買你個招牌，直接開間一模一樣你可以點

叫銀蟲

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：我地今鋪無輸的念頭

(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家80%, 仲差少少, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

.
(對唔住，雖然區選迎來短暫的勝利，但要做ge 野都要持績落去，唔好放軟手腳，手足，星期四愛丁堡見)

係就快啦黑心餐廳

銀蛆

藍絲都唔幫你 仲想中國人去幫你 笑死

喂叫佢清醒啲呀
大陸班仆街口爽荷包立
同埋真係要係咁科水俾政府人員同埋黑社會
如果唔係一定玩到佢仆街

銀龍出名白汁飯，大灣區開就啱晒